---
author: mgalves
categories:
- Desenvolvimento
comments: true
date: "2006-01-24T14:03:23Z"
slug: firebug-ferramenta-profica-para-debug-em-firefox
tags:
- Ferramentas
- Javascript
- Firefox
theme:
  name: twitter
title: FireBug - Ferramenta profiça para debug em Firefox
wordpress_id: 40
---

O slogan da página diz tudo: _**Its not your grandma's Javascript Console.**_ A extensão [FireBug](http://www.joehewitt.com/software/firebug/) fornece ferramentas bem interessantes para análise de páginas, javascripts e afins. Usada em conjunto com as funções de análise de CSS do WebDevelopper, temos uma IDE completa.Vale ressaltar a função que permite bisbilhotar as conexões assíncronas via **HTTPXMLRequest**, o coração do **AJAX**. Esta extensão registra quando uma chamada assíncrona foi feita, quem executou a chamada, e o melhor de tudo: imprime o XML de retorno !!!!! Eliminamos a necessidade de ficar imprimindo informações no servidor ou ter que gerar javascript extra para exibir o conteúdo de retorno.
